微信等推無現金交易 人行叫停

(星島日報報道)內地愈來愈多的商戶拒收現金，以及微信和支付寶兩大巨頭推出大規模「無現金」營銷活動，惹來社會關注和爭議。《證券時報》引述人行有關人士稱，武漢人行已約談螞蟻金服，要求其宣傳活動去掉「無現金」字眼，公開告知所有參與商戶不得拒收人民幣現金。

人行總行有關負責人表示，最近一些地區推進的無現金支付方式或與螞蟻金服等合作創建無現金城市等活動，其中一些宣傳主題和做法干擾了人民幣流通，社會反響較大，對社會公眾產生較大誤解。人行總行要求各地抓緊行動，依法對不合適的提法、做法進行糾正和引導。

7月底，人行武漢分行約談螞蟻金服公關部負責人，告知人民幣管理相關法律制度，明確提出三點要求：一是在「無現金城市周」活動中去掉「無現金」字眼；二是撤掉所有含有「無現金」字眼的宣傳標語；三是公開告知參與商戶不得拒收人民幣現金、尊重消費者支付手段的選擇權。

目前，螞蟻金服已將「無現金周」的說法，低調改為「移動支付黃金周」。珠海等地商鋪因「謝絕現金」，被人行裁定為拒收人民幣行為，是違法行為。在7月下旬召開的人行分支行行長座談會上，人行副行長范一飛表示，「對社會上片面強調非現金支付的行為，要加強宣傳引導。」

新華社旗下《經濟參考報》近日發表評論指出，「消滅現金」與現實不符。儘管現代支付方式發展迅速，但這並沒有導致現金持有量的下降，相反流通中現金需求量仍然較大。從現實看，當下還有不少人依賴現金支付。對於中老年人和農村地區，現金支付還將是重要的支付方式。在大部分地區，現金支付和非現金支付仍將長期並存。

據易觀智庫發布的《中國第三方移動支付季度監測報告》，今年首季第三方支付市場規模達18.8萬億元人民幣，按季增長46.78%，市場突飛猛進。

今年年初，支付寶曾提出，將推動中國在未來5年內進入「無現金社會」，8月在多個城市舉辦「無現金城市周」大規模營銷活動；同時，微信支付也宣布開啟8月8日「無現金日」活動，兩大巨頭以鼓勵金、代金券及返現紅包等形式，全方位吸引消費者以手機支付。

Source:

中國叫停，但香港實行，代表d咩

快d搵人覆我la

叫班5毛都係微信收人工啦

起身啦 支付寶 微信

標題黨，到底邊個係五毛

解釋下la
我唔識，太深la

竟然好好地，中國政府應該實行la

人呢？

電子支付？電子付款？

求學小生

點解頂唔上

又頂唔上